Задание1:
a,b непонятные имена переменных
лучше x_diff, y_diff

У тебя все сделано статическими методами, по факту нам класс тут и не нуден
Лучше иметь как можно меньше if,else если мы можем(если это не ухудшает читабельность кода)

 @staticmethod
    def horse(x, y, x1, y1):
        x_diff = abs(x1 - x)
        y_diff = abs(y1 - y)
        if (x_diff == 2 and y_diff == 1) or (x_diff == 1 and y_diff == 2):
            print('Horse Can')
        else:
            print('Horse cant')

Так же нет валидации на координаты.
Я могу ввести -1,1 или 9,1(в шахматах доска 8 на 8 клеток)

В целом хорошо

Примеры можно глянуть у ребят:
lesson9_22_11_2021\homework\alexandra_bortovaya
lesson9_22_11_2021\homework\pavel_harbachou\alex_examples